慘！中國戰鬥英雄成老兵 退伍上訪遭諷：勳章在哪？

中國「戰爭英雄」徐良（坐輪椅者）成老兵，上訪時被承辦人員譏諷「你有軍功章嗎？」

〔即時新聞／綜合報導〕中國對退伍軍人的照顧不佳，導致各地都有老兵上訪，沒想到連「戰爭英雄」徐良退伍後，也潦倒得必須要到北京退役軍人事務部上訪，當他說出自己是「一等功臣」之後，還被承辦人員譏諷「你有軍功章嗎？」

據《自由亞洲電台》報導，徐良本來是音樂學院的學生，於1980年代從軍入伍，並在對越戰爭中開拔到雲南前線，首次戰鬥就負傷截肢少了一條腿，此後便被中共宣傳為戰鬥英雄，還在1987年登上央視春晚高唱〈血染的風采〉，一時間風靡全中國。

然而，隨著時間過去，徐良漸漸地被民眾所淡忘，微博用戶「殘疾軍人王強」透露，這位過去的「一級戰鬥英雄」也成為了訪民，在本月18日來到北京上訪，政府職員卻根本不認識他，還要徐良拿勳章出來。

徐良的退伍軍人好友證實他的確去上訪，因為就是自己推他去的。至於徐良為何變成訪民？退伍軍人不願說得太詳細，只透露老兵不會突然興起就跑到退伍軍人事務部，主要是遇到困難才會去。

徐良1987年曾登上央視春晚。

慘過rambo

解放軍見到咁仲唔推翻共產黨？

一來唔關自己事

二來好難咁團結爆發到兵變

解放軍下場

以前D解放軍就窮，而家不知幾好搵

佢地見到呢啲報導先算啦
可能連退伍軍人上訪都未必知

點解d樣完全唔似軍人

所以首次戰鬥就負傷截肢少了一條腿

冇記錯，佢都唔係善類；跟本做樣板來

即係拎唔出？

假扮軍人？

唔係假扮，不過軍功唔夠拎勳章

宣傳用

團結就唔係贏國人啦

緊係笑你喇 為中國打仗 唔笑你笑邊個🤣🤣🤣

最緊要要有個誘因

個個都知咩事，所以人工照豆，到時要出兵就變晒逃兵